悼念既意義

悼念既意義

係要公開話畀人知 某時 某地 有嗰咁既一件事情發生， 等人唔會因為時間而淡忘件事。

等未知既人因為唔知點解見到會有咁多人係度悼念， 從而令佢地去搵返當日發生咗咩事， 而去真真正正判斷依家係咩人咩制度管理緊社會， 接唔接受 ？ 防唔防範圍 ？ 改唔改良佢。

悼念 係為死去既人求真相， 為將來既人了解事件。

所以悼念係要公開做， 長期做， 唔可以畀佢停。

悼念一停，件事就會越嚟越少人知， 最後就會不了了之。

悼念 係要讓人聽得，到看得見。

點解政權會咁驚人動念 ？

事情必有不可告人嘅地方

邊啲人會唔想人去悼念死去嘅人同事 ？

所以大家要繼續悼念

邊啲人想大家慢慢唔記得件事 ？

721 如是
731 如是
周梓樂如是
陳彥霖如是
...............etc

金髮裸女屍浮油塘海面

【本報訊】一具金髮赤裸女浮屍昨晨被人發現在油塘魔鬼山對開海面漂浮，水警輪到場將屍體撈起調查，由於死者身份不明，她是赤裸蹈海自殺抑或其他原因致浮屍碧海，有待東區警區刑事調查隊跟進，死因有待法醫剖屍確定。

女死者年約25至30歲，身高約1.5米，中等身材，蓄長金髮。昨晨11時許，55歲姓劉男子在魔鬼山岸邊垂釣期間，發現對開100米海面有一具人形物體漂浮，懷疑有人遇溺報警求助。水警輪及消防船到場撈起一名全身赤裸女子，證實已明顯死亡。水警輪將女子屍體運往西灣河水警基地調查後，召仵工將屍體運往殮房。

由於死者一絲不掛，警方也沒有發現其身份證明文件及遺書，死者身份仍不明，警方正設法找尋其家人協助調查，暫列作屍體發現案處理。

■記者姜偉康

油塘魔鬼山對開海面昨發現女子浮屍。姜偉康攝

全裸女浮屍 為15歲泳將
曾赴反送中示威

【本報訊】網上流傳15歲失蹤少女陳彥霖的尋人啟事，她自9月19日失蹤多天仍未尋回，網民紛表憂心，近日網上有留言指她「已經死咗，變咗浮屍」。警方證實9月22日在油塘魔鬼山一帶海面發現一具全裸女浮屍，相信為15歲陳姓失蹤女童，但未有進一步確認浮屍是否陳彥霖。陳彥霖多個身邊人向《蘋果》確認警方發現的浮屍就是彥霖，但她本身是游泳健將，生前又多次參與反修例示威，懷疑死因有可疑。職訓局（VTC）確認陳彥霖是該校學生，並證實其死訊。

記者：周婷 張雅婷

相關新聞：好友：佢想重新出發

陳彥霖的尋人啟事最早9月24日深夜在Telegram群組及連登討論區流傳；啟事報稱，彥霖15歲，身高1.53米，最後9月19日下午2時15分在美孚與友人分開，10分鐘後曾傳短訊給友人稱正在回家，「可惜返咗五日都未返到（家），就此失蹤」，其後有人在她所屬將軍澳區學校拾獲其手機、身份證及學生證。VTC發言人上周接受《蘋果》查詢時稱，陳彥霖就讀VTC轄下的青年學院，校方對陳的死訊深感難過，向其家人致以深切慰問。

網上早前流傳15歲失蹤少女陳彥霖的尋人啟事。互聯網

警：死因有待調查

《蘋果》從多個渠道得悉，彥霖失蹤後約一周內，其浮屍被警方撈起並證實身份。警方9月19至26日只公佈過一宗浮屍發現案，發生在22日，油塘魔鬼山對開海面疑有人遇溺，水警輪撈起一具身份不明女浮屍，現場消息指屍體身高約1.5米、有長金髮、推斷25至30歲，現場無發現遺書。警察公共關係科10月5日回覆《蘋果》查詢時稱，初步調查相信上述浮屍為15歲失蹤女童，警方9月中旬接獲家人報案指事主失蹤，案件列作屍體發現，轉交東區警區重案組第二隊跟進。

《蘋果》再書面跟進，包括詢問該浮屍案是否涉及自殺、有無可疑、截至目前有無人被捕，並要求確認事主是否陳彥霖、是否曾因參與反修例運動被捕、被帶署調查或助警調查等。警察公共關係科一度口頭稱無補充；《蘋果》要求以書面回覆作實，並追問陳彥霖失蹤案調查進度，警方翌日才書面回覆油塘浮屍案的查詢，僅籠統稱：「有關案件仍在調查中。事主死因有待毒理化驗及進一步調查確定」，仍未透露上述浮屍是否陳彥霖，或陳是否已死亡。警方10月9日再口頭確認，油塘浮屍是失蹤陳姓女童。
好友對死訊感詫異

《蘋果》聯絡到多位與彥霖生前有緊密聯絡的消息人士，記者檢視其WhatsApp對話等資料，確認其好友關係。他們對彥霖的死訊感詫異，懷疑死因有可疑。綜合多個消息來源，彥霖生前多次單獨參加反修例示威，友人向《蘋果》出示6月12日的短訊對話，確認彥霖有參加6.12金鐘集會；另一友人透露，曾於8月一次「和你塞」機場集會中見過她；另有看過尋人啟事的網民於連登稱見過彥霖身穿「街坊裝」現身示威現場。

《蘋果》亦獲悉彥霖是游泳健將，早年曾參加跳水隊，大約三年前一度接受定期跳水訓練。好友透露：「佢有能力喺五米高台，跳入五米深泳池，再自己游上岸。」彥霖曾就讀博愛醫院鄧佩瓊紀念中學，學校報告顯示她曾在校際游泳比賽中獲獎。

該尋人啟事有懷疑是彥霖母親及親友的兩個電話號碼，《蘋果》嘗試聯絡，惟截稿前未獲回覆。律師兼民主黨立法會議員涂謹申表示，有關事件會由死因裁判官決定如何調查。按正常程序，警方發現浮屍應盡力調查，但現時警方未必獲公眾信任，甚至是被懷疑對象之一。因此，涂認為家屬應向裁判官提出一些問題，指示警方回答，例如涉事少女曾否因反修例運動而被警方拘捕及何時釋放。

推

港鐵大搜捕 釀元朗恐襲2.0
速龍無差別毆市民

【本報訊】特首林鄭月娥一邊稱累，卻同時把威權統治全面升級。大批市民日間完成港島8.31「自由行」，入夜後港島多區衝突未見平息，一批示威者轉戰九龍，尖沙嘴、旺角、觀塘等爆發多宗衝突，其中港鐵太子站爆發嚴重衝突，有藍衣市民持鎚仔向黑衣示威者「挑機」，引發打鬥，逾百速龍小隊及防暴警察趕到月台驅散，再上演元朗恐襲翻版，速龍小隊衝入車廂用警棍無差別狂毆乘客，多人頭破血流，月台上亦有人被按地狂毆，現場一片混亂，港鐵緊急封站。民主黨強烈批評警方在列車內攻擊市民，製造元朗恐襲2.0。數百名巿民凌晨包圍旺角警署聲討警方濫用暴力。

記者：陳珏明 歐陽聯發 溫文學

相關新聞：入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區

昨晚10時許，一批黑衫市民轉到旺角聚集，他們沿彌敦道步行往太子方向，沿途高叫「沒有暴徒，只有暴政」及「五大訴求，缺一不可」口號，雅蘭中心對出一段北行彌敦道，有人放置多個鐵馬及垃圾筒堵路。部份人進入旺角站，有人用鐵鎚擊毀車站控制室玻璃窗，站內亦有部份入閘機的感應器遭噴上橙色油漆。

大批速龍小隊成員昨晚在港鐵太子站追捕示威者，其間衝入車廂用警棍無差別狂毆乘客。謝榮耀攝

防暴警在車廂內狂噴胡椒噴劑，乘客受驚舉手求饒。

乘客頭部沾滿胡椒噴劑，面容痛苦。無綫電視畫面

數百市民深夜到旺角警署示威，抗議警暴。黎樹雄攝

太子油麻地 逾50人被捕

防暴警察其後趕到旺角站搜捕示威者，部份示威者乘列車到達太子站，其間與其他乘客發生爭執。一名中年男子突然手持鎚仔與黑衫市民對峙，雙方互相指罵及推撞，黑衫市民向對方投擲雨傘，有人更噴射滅火筒氣體，列車無法開出。

示威者轉到往中環方向月台登上列車，但大批速龍小隊及防暴警員到場，衝入太子站月台追捕示威者，多名黑衫巿民被按地毆打制服。一批速龍小隊更衝入列車車廂用警棍無差別狂毆市民，又瘋狂噴射胡椒噴劑，車廂傳出慘叫和呼救聲，多人被毆至頭破血流，有少女更嚇至痛哭，有男乘客舉高雙手保護身旁女子哭叫：「唔好再打喇！」速龍小隊打人後離開車廂，列車隨即開出。港鐵其後封站。

該列車其後開至油麻地站，最少三名被打至頭破血流的年輕傷者由其他市民扶出車廂，在月台接受救護員急救，車廂一片狼藉，遺下不少衣服、頭盔。其間另一隊防暴警員到場，將部份巿民由升降機拉出制服，並衝上扶手電梯搜捕示威者，現場消息指至少有50人在太子站及油麻地站被捕。太子站內亦有多名傷者，凌晨陸續被送上救護車送院。

警方在港鐵車廂襲擊乘客，激起民憤，數百市民深夜包圍旺角警署，附近汽車不斷響號抗議。一名中年漢在警方防線前單挑多名防暴警察，大叫「兜心口射我啦！」他向警方大罵：「我未試過出嚟行，但我今日真係頂唔×住，你拉我啦，我唔×驚㗎。」

一名藍衫女士手持聖像、譴責暴力的文宣及一份《蘋果》8月31日頭條，背向旺角警署，沉默示威。警署則不斷傳出廣播，要求在場人士離開，並長時間舉出橙旗，謷告會向現場市民開槍，但市民堅持不散，警方曾發射一發布袋彈。

藍衣漢手持鎚仔揮向黑衣示威者，引發雙方打鬥，終釀成速龍無差別攻擊。佘錦洪攝

乘客在車廂內舉傘阻擋警員施襲，有人頭部受傷。

速龍小隊在太子站月台將示威者制服在地。

放生打記者男 拉急救員

另方面，過百名黑衫示威者晚上約10時許到官塘工業中心對出，以雜物堵塞觀塘線東行的行車線。約15分鐘後，數十名防暴警員持盾牌及長槍等由觀塘警署出來設置防線，示威者撤退時，觀塘站D出口一度落閘，未知原因，要由多人頂住，示威者才能入閘乘港鐵離開。現場有大批市民不滿警方暴力驅趕，出言指罵，警方一度舉起藍旗，一批防暴警原本沿樓梯落橋離開，突然折返衝向市民，造成混亂，現場有名中年女士被警方突襲嚇至痛哭，並向警方投訴遭一名身穿紅衣帶有鄉音的男子恐嚇，惟警方沒有理會，該紅衣男子逃離時，一度襲擊現場記者，警員仍放行，直至記者追趕，防暴警才截停，並帶上警車。混亂期間，警方拘捕一名義務急救員，在其袋搜出三把鉸剪和生理鹽水，指他藏有攻擊性武器，用索帶綑綁其雙手再帶上警車。

至接近午夜，港鐵指鑑於多個車站受破壞，宣佈暫停觀塘綫、荃灣綫、港島綫、南港島綫及將軍澳綫列車服務。港鐵將檢查受破壞車站，未知今晨能否重開。

蘋果日報 新聞 20190901 星期日

頭條

港鐵大搜捕 釀元朗恐襲2.0
速龍無差別毆市民
入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區
扮示威者被識破 警開真槍
港島區混戰 灣仔路障陷火海
打壓加速國際社會制裁中港
威權升級 香港人不認輸
泛民去信習近平促重啟政改
黎智英：勿被政府大搜捕嚇怕
記者染藍 皮膚灼痛似火燒
英議員視察「行街」撐港人
特朗普：倘無貿戰 港麻煩更大
李柱銘：實施《緊急法》隨時送中
田北俊倡林鄭辭職：市民或願唞
誤當被捕男是黃之鋒《環時》「炒車」
三立會議員獲釋 譚文豪︰新文革出現
快閃舖救細路「心悒流血 開心蝕錢」
國難五金 警掃場拘8人
警施陰招 三少年未告先押
法律界憂警藉保護令滅聲
留台兩港生被捕 大學校長願擔保
圍深水埗差館案 三人控暴動
警拘藏麵粉師生 稱可製炸彈
85連登仔一周製成
港民主女神立中大
網民今「機場見」中大醫科生明罷課
爆眼少女胞妹憂姊遭警濫捕
普選直幡現畢架山
促撤回人大8.31
良心員工轟港鐵向政權低頭
路透爆中共出動網軍
藉TG搜尋示威者
用太空卡登記 可防私隱洩漏
連登遭網絡攻擊「力度前所未見」
官媒：勇武組織是恐怖組織
記錄市民嗌口號 apm致歉
三個中五生：17歲之夏 結伴抗爭路
城大學生會臨委：最後一戰不能輸
中大學生會會長：我以「暴大」為榮

====================

要聞

新小拔料27人爭1學額
報名電子化 填獎項推薦信限8頁
校長：照教家長職業課題 鼓勵包容
平治撞兩單車友 一死一危
停牌司機吐露港危駕被捕
誤吞鬼網 白海豚餓死
海洋公園新「劏房」啟用 教育公眾減塑
42年「貨櫃屋」退役 新解剖室大10倍
遇襲休班警幾乎斬斷指
患高血壓 看更商廈猝死
昨晚六合彩開獎結果

============================

點解政權會咁驚人悼念 ？

事情必有不可告人嘅地方

]邊啲人會唔想人去悼念死去嘅人同事 ？

所以大家要繼續悼念

點解政權會咁驚人悼念 ？

事情必有不可告人嘅地方

邊啲人會唔想人去悼念死去嘅人同事 ？

所以大家要繼續悼念